香港創科有內地撑腰 生意不受美國制裁影響

香港創科發展協會副會長湯浩然認為，香港創科企業以內地及東南亞為主要客源，較少倚賴美國市場，相信對業界生意影響有限。不過，他留意到本港有不少來自北美的創投基金及投資者，他擔心這批基金將減少投資本港創科項目，「投資者會覺得香港情況不明朗，有機會抱觀望態度，創科人要有心理準備，未來找投資會更困難。」

本港企業融資環境也將受牽連。奧陸資本總裁兼投資總監蔡金強指出，因本港經濟下行，加上港版國安法及美國制裁，相信香港信貸評級很大機會被下調，「本地企業的投資評級亦會隨之降級，影響企業融資。」他又稱，受金融市場動盪影響，今年本港的外來直接投資已縮減。

思博資本高級合夥人兼亞太區總裁張宗永亦表示，受美國制裁影響，本身在香港設總部的企業會重新評估中美關係，並考慮將總部撤離本港，「當然仍要視乎美國如何執行新政策。」

哦哦 原來係咁

成個科技園都係用黎偷運美國科技入支國之用
屌佢老味調撚轉黎講 內地撑腰？
要不是香港撑腰 支共食撚屎喇一早

唔關事

push